% Contract: komposition aller public views
% public view
% => private view
% Überleitung: Wann austauschbar? 

% Contract enthält global Public View $N = N_1 \oplus \dots \oplus N_k$, die sich mittels $r$ in die einzelnen public views $N_i$ aufspalten lässt.

Wir können nun mittels Komposition die einzelnen offenen Netze der Parteien zusammensetzen und das offenes Netz des Contracts erhalten. Ein Contract besteht nun aus so einer Komposition und einer Abbildung, die diese Komposition wieder in die einzelnen offenen Netze der Parteien zerlegt. 

Neben dem Contract betrachten wir die Menge der Parteien des Contracts $\mathcal{A}$, die beispielsweise die am System beteiligen Rollen enthalten kann $\mathcal{A} = \{ \text{customer}, \text{registration office}, \\ \text{print office} \}$.  

\begin{definition}[Contract]
Enthalte die Menge $\mathcal{A}$ die Parteien des Contracts.

Ein Contract $[N, r]$ besteht aus 
\begin{itemize}
	\item der globalen Public View, also dem offenen Netz $N = [P, T, F, I, O, m_0, \Omega]$ mit leerer Schnittstelle $I = O = \emptyset$, und
	\item der Abbildung $r : T \to \mathcal{A}$, die jeder Transition ihre Partei zuordnet, wobei der Vor- und 
		Nachbereich eines Platzes jeweils maximal einer Partei zugeordnet werden darf. D.h. für alle $p \in P$ gilt 
		\begin{itemize}
			\item $ |\{r(t) \ | \ t \in {}^\bullet p\}| \leq 1$, und 
			\item $ |\{r(t) \ | \ t \in p^\bullet \}| \leq 1$.
		\end{itemize}
\end{itemize}
Ferner sei $\Omega$ kartesisch abgeschlossen, d.h. für $m_1, m_2 \in \Omega$ und eine Partei $A \in \mathcal{A}$ sei die Markierung 
\[
  m_{12}(p) = \left\{
  \begin{array}{l l}
    m_1(p) & \quad \text{falls $r(p) \in A$, }\\
    m_2(p) & \quad \text{sonst}\\
  \end{array} \right.
\]
ebenfalls eine Endmarkierung, also $m_{12} \in \Omega$.

Außerdem sind in der Anfangsmarkierung und in allen Endmarkierungen keine internen Schnittstellenplätze markiert, d.h. 
für alle $m \in \Omega \cup \{m_0\}$ und (interne Schnittstellenplätze) $p \in P$, mit $\exists t_1 \in {}^\bullet p : \exists t_2 \in p^\bullet : r(t_1) \neq r(t_2)$ gilt $m(p) = 0$.
\end{definition}

Aus dem Contract können wir nun für eine Partei ihre Public View extrahieren. Damit die Komposition aller Public Views wieder das Netz des Contracts ergibt, haben wir gefordert, dass $\Omega$ kartesisch abgeschlossen ist. 

\begin{definition}[Public View]
Sei $[N, r]$ ein Contract und $A \in \mathcal{A}$ eine Partei.

Die Public View von A's Teil des Contracts ist das offene Netz $N_A = [P_A, T_A, F_A, I_A, O_A, {m_0}_A, \Omega_A]$, mit 
\begin{itemize}
	\item $P_A = \{ p \in P \ | \ \exists t \in {}^\bullet p \cup p^\bullet : r(t) = A \}$ (alle Plätze deren Vor- oder Nachbereich zu $A$ gehört), 
	\item $T_A = \{ t \in T \ | \ r(t) = A \}$,
	\item $F_A = F \cap ((P_A \times T_A) \cup (T_A \times P_A))$,
	\item $I_A = \{ p \in P_A \ | \ \exists t \in {}^\bullet p : r(t) \neq A \}$,
	\item $O_A = \{ p \in P_A \ | \ \exists t \in p^\bullet : r(t) \neq A \}$,
	\item ${m_0}_A = m_{0|_{P_A}}$ ($m_0$ eingeschränkt auf Plätze in $P_A$), und
	\item $\Omega_A = \{ m_{f|_{P_A}} \ | \ m_f \in \Omega \}$.
\end{itemize}
\end{definition}



